梁振英:原邀許曉暉任文化局局長，惟最終因反對派拉布無法實現

曾任民政事務局副局長的許曉暉早前逝世，其追思會今日舉行。全國政協副主席、前特首梁振英致辭期間，重提當年原有意成立文化局，由許曉暉出任首任局長，惟最終卻因立法會遭遇拉布而無法實現，「是我與Florence（許曉暉洋名）的共同遺憾」。

梁振英憶述，當年參選特首時提出成立創科局、文化局的政綱，冀當選後由許曉暉出任文化局長，他稱文化局負責文化事業、發展產業，因許曉暉有文化底蘊及金融背景，故認為她是理想、有心有力的局長人選，「無奈由於反對派拉布，成立文化局的建議無法實現，是我同Florence的共同遺憾」。

他形容許曉暉是外柔內剛的女性，有堅定的決心、信念，在複雜政治環境中，是一名好同事、好官員，形容人生價值不在於長短或累積財產，而是豐盛與否、做了多少有意義的事。他稱許曉暉短暫人生活得精彩豐盛，對國家、家庭而言，均是燃燒自己照亮別人，冀其兩名女兒以母親為榜樣，用功學習，「將來服務社會、效力國家」。

頭先新聞見到真係覺得呢個人賤過乜，人哋喪禮講咁嘅嘢

蒙古海軍

死返人大吠啦垃圾

睇下創科局搞成咁，佢仲好意思提

當年仲可玩一人拉布

簡直人渣
咁都抽到水

唔係佔中導致佢做唔成咩

呢條陷家剷乜鳩話題都想扯上政治鬥爭

搞個文化局，咪即係借文化嚟搞愛國愛黨教育
你叫得佢做局長，証明都係同你一丘之貉，自己個名臭就算，人死咗仲要比你影衰埋

不過得你認證都係抵死

唔知邊條撚樣最鍾意講「不要將xx政治化」呢？

成班共狗，臭味相投！！！！

創科局依家創左d咩出黎？

真係有人抽死人水喇喎
又唔見有人屌柒689？

落去任命佢做地下文化局局長囉

親身落去同人道歉囉，仆街！

正一仆街黎喎,你又知人地想做局長
喪禮都要抽水,抽少陣唔得架咩,識唔識尊重人呀

我們的文藝既然是為人民大眾的，那末，我們就可以進而討論一個黨內關系問題，
黨的文藝工作和黨的整個工作的關系問題，和另一個黨外關系的問題，黨的文藝工作和
非黨的文藝工作的關系問題──文藝界統一戰線問題。

人地家屬心諗：屌你老母，我死家人都要俾你用黎借橋打咀炮，因住收尾嗰幾年

借悼念會喺度抽水
完全無尊重死者

可能人地做到文化局長就身心健康，百毒不侵，咁兩個女就唔洗咁快冇左老母